\par\dispo{1}{
  \begin{tabular}{|c|c|c|c|c|}
    \cline{2-5}
\multicolumn{1}{c|}{vaut en}&km&a.l.&U.A.&ps\\
\hline
km&1&&&\\
\hline
a.l.&&&&\\
\hline
U.A.&&&&\\
\hline
ps&&&200\,000&\\
\hline
  \end{tabular}
}{En astronomie, on utilise trois unités particulières de distance :
  \begin{itemize}
  \item[$\bullet$]\og l'année-lumière\fg\ (a.l.) : distance parcourue par la lumière en un an (la lumière parcourt 300\,000~km à la seconde);
  \item[$\bullet$]\og l'unité astronomique\fg\ (U.A.) : distance moyenne de la Terre au Soleil (la lumière solaire met 8~min entre le Soleil et la Terre);
  \item[$\bullet$]\og le parsec\fg\ (ps) : distance d'une étoile d'où l'on verrait le Soleil et la Terre séparés d'une seconde de degré. (Le parsec vaut environ 200\,000 unités astronomiques.)
  \end{itemize}
Complète alors le tableau de conversion ci-contre.
}